### תכנית לתלמידי תיכון

---------------------

#### עיקרי התכנית

התכנית מאפשרת לתלמידי תיכון מצטיינים ללמוד בקורסים אקדמיים במתמטיקה במקביל 
ללימודי התיכון ולזכות בנקודות לתואר הראשון במתמטיקה.

#### יתרונות התכנית

התלמידים מקבלים ליווי והכוונה אישיים מחברי הסגל של המחלקה למתמטיקה;

המרכז ללימודים מתקדמים במתמטיקה מממן חלק מהקורסים עבור התלמידים בהתאם 
להישגיהם בתכנית;

תלמידים שצוברים לפחות 30 נק"ז עד סיום התיכון בממוצע ציונים גבוה יכולים להתקבל 
כתלמידים מן המניין במחלקה למתמטיקה ללא צורך במבחן הפסיכומטרי;

התלמידים הצוברים 60 נק"ז עד סיום התיכון יכולים לקבל דחיית שירות מצה"ל לצורך 
השלמת הלימודים לתואר הראשון;

בוגרי התכנית משתלבים ביחידות מובחרות בצה"ל בתפקידים טכנולוגיים מאתגרים.

#### קבלה לתכנית

מבחן בגרות במתמטיקה אינו חובה לצורך הקבלה לתכנית. הקבלה מתבססת על מבחן כניסה 
אשר בודק חשיבה וידע מתמטיים הדרושים להצלחה בלימודים בקורסים האקדמיים. ע"מ 
להצליח במבחן הכניסה יש לדעת נושאים סטנדרטיים כגון אלגברה, גיאומטריה של 
המישור, טריגונומטריה, אינדוקציה וכו' וגם להפגין יכולת לוגית ואנליטית 
בהתמודדות עם שאלות לא סטנדרטיות. לפרטים אפשר לפנות לפרופ' איליה טיומקין.

- [מבחן לדוגמא 1](//www.math.bgu.ac.il/~tyomkin/tichon/exam1.pdf)
- [מבחן לדוגמה 2](//www.math.bgu.ac.il/~tyomkin/tichon/exam2.pdf)
- [מבחן לדוגמה 3](//www.math.bgu.ac.il/~tyomkin/tichon/exam3.pdf)

**התלמידים המעוניינים להתחיל ללמוד קורסים אקדמיים במתמטיקה בשנת הלימודים 
תשפ"ב צריכים ליצור קשר בדואר אלקטרוני עם [פרופ' איליה 
טיומקין](/people/members/tyomkin) עד לתאריך: 15.09.2021**

#### קישורים

##### תוכניות דומות באוניברסיטאות אחרות בארץ
- [באוניברסיטת תל אביב](https://exact-sciences.tau.ac.il/beno-arbel-home)
- [באוניברסיטת בר-אילן](https://www.yuni.co.il/)
- [בטכניון](http://noam-math.net.technion.ac.il/mitichon/)

##### אתרים מומלצים

[האתר של לב רדזיוילובסקי](http://taharut.org)


